<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>GRIN2B Italia</title>
    <link href="http://www.grin2bitalia.it/feed.xml" rel="self" />
    <link href="http://www.grin2bitalia.it" />
    <updated>2020-10-22T07:10:38+02:00</updated>
    <author>
        <name>Enrico Cascone</name>
    </author>
    <id>http://www.grin2bitalia.it</id>

    <entry>
        <title>GRIN2B Italia: i nostri risultati</title>
        <author>
            <name>Enrico Cascone</name>
        </author>
        <link href="http://www.grin2bitalia.it/grin2b-italia-i-nostri-risultati.html"/>
        <id>http://www.grin2bitalia.it/grin2b-italia-i-nostri-risultati.html</id>
            <category term="GRIN2B Italia"/>

        <updated>2020-10-22T07:09:53+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    E' da relativamente poco tempo che la diagnosi della mutazione genetica relativa al gene GRIN2B è uscita dalla fase della sperimentazione. Sempre più famiglia riescono finalmente, a volte dopo decine di anni, a sapere cosa rende i loro figli così speciali. Anche la nostra Associazione&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>E' da relativamente poco tempo che la diagnosi della mutazione genetica relativa al gene GRIN2B è uscita dalla fase della sperimentazione.</p>
<p>Sempre più famiglia riescono finalmente, a volte dopo decine di anni, a sapere cosa rende i loro figli così speciali.</p>
<p>Anche la nostra Associazione sta muovendo i primi passi, e, non appena l'iter amministrativo sarà completato, potremo essere un punto di riferimento, una guida, per le famiglie che hanno appena avuto la diagnosi.</p>
<p>L'insieme è più grande delle parti. </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Volti e momenti di famiglie GRIN2B</title>
        <author>
            <name>Enrico Cascone</name>
        </author>
        <link href="http://www.grin2bitalia.it/volti-grin2b-italia.html"/>
        <id>http://www.grin2bitalia.it/volti-grin2b-italia.html</id>
            <category term="GRIN2B Italia"/>

        <updated>2020-10-22T07:10:03+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <div><div class="post__iframe"><iframe loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FTelethon.Italia%2Fposts%2F10157565572243950&show_text=true&width=552&height=579&appId" width="552" height="579" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowTransparency="true" allow="encrypted-media"></iframe></div></div>
<div><div class="post__iframe"><iframe loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FTelethon.Italia%2Fposts%2F10156845483713950&show_text=true&width=552&height=665&appId" width="552" height="665" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowTransparency="true" allow="encrypted-media"></iframe></div></div>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div><div class="post__iframe"><iframe loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FTelethon.Italia%2Fposts%2F10157565572243950&show_text=true&width=552&height=579&appId" width="552" height="579" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowTransparency="true" allow="encrypted-media"></iframe></div></div>
<div><div class="post__iframe"><iframe loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FTelethon.Italia%2Fposts%2F10156845483713950&show_text=true&width=552&height=665&appId" width="552" height="665" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowTransparency="true" allow="encrypted-media"></iframe></div></div>
<hr id="read-more" />

  <p>
    
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>GRIN2B Italia: chi siamo</title>
        <author>
            <name>Enrico Cascone</name>
        </author>
        <link href="http://www.grin2bitalia.it/grin2bitalia-presentazione.html"/>
        <id>http://www.grin2bitalia.it/grin2bitalia-presentazione.html</id>
            <category term="GRIN2B Italia"/>

        <updated>2020-10-22T07:10:38+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Siamo una associazione che nasce per dare sostegno e tutela alle persone affette da "Disturbo dello sviluppo neurologico correlato a GRIN2B" tramite l'accompagnamento durante lo sviluppo della malattia, offrendo assistenza ed informazioni utili a migliorare le attuali condizioni di vita, a prevenire condizioni maggiormente invalidanti&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Siamo una associazione che nasce per dare sostegno e tutela alle persone affette da <strong>"Disturbo dello sviluppo neurologico correlato a GRIN2B"</strong> tramite l'accompagnamento durante lo sviluppo della malattia, offrendo assistenza ed informazioni utili a migliorare le attuali condizioni di vita, a prevenire condizioni maggiormente invalidanti e/o una peggiore degenerazione della malattia stessa.</p>
<p>In particolare l'Associazione si prefigge di svolgere le seguenti attività:</p>
<ul>
<li>essere un punto di riferimento e di aggregazione per tutti i malati e per i loro familiari;</li>
<li>raccogliere costantemente informazioni riguardanti l'evoluzione della malattia, la ricerca scientifica, le possibilità di cura, le possibilità di assistenza sociale fomite dalle istituzioni e la disponibilità di nuovi strumenti al fine di diffondere questa conoscenza a tutti i malati ed ai loro familiari;</li>
<li>organizzare incontri individuali o collettivi con le famiglie dei malati per tenerli costantemente informati e per aiutarli;</li>
<li>sviluppare un sistema di comunicazione e supporto "on line" che consenta ai malati e alle loro famiglie di accedere in tempi rapidi a informazioni e strumenti messi a disposizione dall'Associazione, soprattutto laddove la dislocazione geografica non consenta frequenti incontri;</li>
<li>tutelare e promuovere i diritti dei pazienti affetti dalla malattia e dei loro familiari attraverso il dialogo con le istituzioni;</li>
<li>dialogare con gli ambiti sanitari e scientifici per segnalare le aree più critiche per i malati e le loro famiglie, stimolando e favorendo un loro intervento in tal senso;</li>
<li>sensibilizzare, a tutti i livelli, alle peculiari problematiche che la malattia determina per i malati e per i loro familiari.</li>
<li>proporre soluzioni per le prospettive future e per il cosiddetto “Dopo di noi”.</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
